【支付寶好好用】中國「社會信用體系」啟用後，逾過千萬信用過失者遭拒購飛機票

中國國家發改委近年推出「社會信用體系建設」，配合人面識別技術「天網」記錄每個人除繳稅、貸款等信用外，連交通違規、網絡通信等紀錄，並計算出信用評分，該分數會影響個人能否出境、成為公務員等。據內地發布數據指，失去信用者已達1054萬人，更限制過千萬人次購買飛機票等。

Internet
Photo from Internet

早在3月時發改委宣布，為推動社會信用體系，將禁止嚴重失信者搭乘火車及飛機等，還包括那些曾偽造車票、冒用優待身分證件、強佔座位等待。據指，若曾嚴重影響鐵路運行安全的，會被禁止購票180天，曾嚴重影響飛行安全，則被禁搭一年。

Internet
Photo from Internet

發改委發言人孟瑋本月中表示，立法工作仍在啟動之中，相關法規仍在徵求意見及陸，不過截至4月底，累計購買機票人次達1114萬，限制購買火車票425萬人次；市場監管總局吊銷市場主體1848萬戶、嚴重違法失信企業3.3萬戶。

Internet
Photo from Internet

所謂「社會信用體系建設」，除收集個人或企業的經濟信用評級之外，還經過不同途徑收集個人的「社會」評級，有指計畫重點亦在社會行為記錄，例如交通違規、犯罪及學術誠信記錄等；經過綜合記錄，相關部門計算出每人信用評分，分數將影響到是否會被限制出境、被學校錄取等。

Internet
Photo from Internet

《華爾街日報》去年年底報道，有一名內地律師在不知情下被列入「黑名單」之中，直至買機票時被拒。據指，該名律師在2016年一宗案件裏被裁定要向事主道歉，但有關部門認為他事後道歉「欠缺誠意」，故將其列入「黑名單」之中。

其中一個係劉霞

失信者
狗都知會係大陸邊班人

又一維穩手段

只要你安安份份又點會唔俾你買機票

如果呢個系統堅係work既話
好快所有中共高官要行路出街

【ＴＶＢ好好睇】香港「藝人忠誠體系」啟用後，逾過千忠誠過失藝人遭ＴＶＢ直接／間接封殺

俾個冇信用嘅黨管，都幾撚慘

唔俾出境定買機票

下一步就係俾錢買信用，又可以貪

個database有例外名單/搵人delete個record佢

中世紀既教會
買贖罪卷

「愛國愛黨咪無事囉！」

行得正企得正

被社會逼害

個理念幾好

黑鏡

先做到監測好似無處不在
間接影響你不停自我監測

但只要一出到國無人監測

見到上面#18果個

就個中國人民喜迎信用系統

哈, 又係果招人格謀殺

到底有成千萬「冇信用」嘅人嘅國家應唔應該自豪？

中國香港？

我真係笑唔出，好快到香港都有

支那人係需要管的

Social credit system 將中國徹底步向1984中嘅極權世界

之前做份report 就係研究呢個topic 我越了解就越心寒

你咪唔好笑囉
我就真係唔驚啦
你地啲貼地嘅唔做嘢，咪益晒我地啲離地個囉
繼續自怨自艾啦
係呀港豬唔理㗎，港豬驚㗎
咪學會喜迎囉 冇問題㗎
你今日咩態度，取決他日點生活

理念好=/=實制實行好
上面講嚴重影響飛行安全會禁搭一年
如果實際實行到，你認為馬逢國仲會帶髮gel上機？

無事既,因為官係人民既父母,而父母必然係為子女(人民)着想,一定會以身作則而唔會失信,支那邏輯就係咁

你點定義 理念好 呀
睇嚟你嘅教育都冇咩教你人權係咩嚟
你應該聽到公屋樓下啲圍爐捉棋嘅呀伯話殺晒啲搞亂香港嘅港獨份子係理念好嘅人

帶髮gel上機算唔算人權
有人權就唔使守法？

貼地窮撚先至受影響少喎
無錢做多餘消費享樂，set個界線限衣食住行都無用
因為已經賤到貼底

反而中共最想係監控班中產
支那中產人口數量爆升
佢地又有學識，見識過世界
有必要一舉一動都監控住

除非你離地離到係我爸是李剛就唔受影響

實行到
馬逢國呢啲特權階級根本不受限

篇文無講 我唔知特權階級受唔受限
舉個簡單例子 如果有人地鐵衝門 咁條友一星期無得搭地鐵 你點睇

理想:有條友地鐵衝門被罰一星期無得搭地鐵
現實: 有條友地鐵被衝門被罰一星期無得搭地鐵

睇你點睇啦
離地到個經緯都唔係支那領地咪冇影響囉
知唔知點解支那俾人睇唔起？
就係對支那不滿嘅人都係到吹奏「好得人驚」
我就真係唔睇好啲自怨自艾有咩作為
外國都叫可以投個國會出嚟制裁支那監控，歐洲都出到個GDPR制衡下。香港？我知香港係好危險，冇民主冇自由，但香港人做啲咩嚟制衡？講句「香港好快都係噉」
高下立見啦
係呀我睇死你地啲貼地嘅唔做嘢
你咪俾我睇死囉

依啲說話相信平時對支那人講
依家香港人都有依啲失敗主義
咪輪到香港人聽下囉

搞清楚謀殺定自殺啦

下 連登咪最撚反 啲仆街借錢唔還 犯法道友咩

根本唔係實行細節嘅問題，而係由一個不受民主控制嘅極權政府執行，個標準可以越收越窄

所以佢咪淨係講理念幾好

我好鍾意你個「篇文冇講」
噉我地唔洗討論啦
篇文都冇講你個「簡單例子」
睇嚟你連現實嘅情況都唔敢加入嚟討論
冇background information嘅討論，只會流於表面

若曾嚴重影響鐵路運行安全的，會被禁止購票180天

理念好 依啲得立場冇內容同冇講過冇分別嘅說話，我初中已經俾miss叫停過㗎啦
當然我唔知係唔係啲「傳統智慧」嚟，理念好，但冇講過自己思考模式係咩，方便自己搬龍門。「人地講流氓，你講法律」嗰篇嘢可以拎定出嚟

抽水既說話係人都識講
移左民簡直就贏家啦
係海外食花生指指點點

分別在於以前香港人係香港對係支那到散播失敗主義嘅支那人指指點點
依家係移民對香港散播失敗主義嘅香港人指指點點
同通點都一樣，就係睇嗰起你地啲自怨自艾

原來有人post左先 自

垃圾制度

支持
最好出糧都係入晒政府度
你要用先申請等批
支那狗本身就係屎係奴隸

中興班老頂扣左幾多分 ?

好撚驚
真係走得好走

支持
反正中國人都唔需要人權同自由

唔怪得大陸佬走投無路下,都只會燒巴士.通街斬人.
原來飛機都上唔到.想劫機搞大都唔得.

廢中廢老:中國科技真係好先進

據系統顯示上星期無讓阿伯先入電梯，在網上發言對執法人員不滿，罰暫緩申請處理一星期

你覺得劉霞可以正當途徑出境？

中國人太多，有管制幾好

1000萬太少

1984

德政
支那人需要管的

由古到今完全無變過

屌你老母Black mirror

呢啲就係支那既所謂先進
我都係留係落後既香港算了

香港人仲唔識死

black mirror season 3 第一集

好快到香港

幾時到香港

管住班未進化既生番根本咁做最好 黑食黑